曾鈺成回憶錄：范太不建議我當立法會主席 因為建制派沒有有辯論能力的議員

第一個勸我不要做立法會主席的人，是范徐麗泰。

我去找范太，徵求她的意見。她聽了我的想法之後，立即表示不贊成我去做立法會主席。她說，我是民建聯在議會裏的主要「炮手」，最擅長的是辯論；做了立法會主席，便自動滅了聲，對我、對民建聯甚至對整個建制派都沒有好處。她說，她不是懷疑我的能力，不是擔心我當立法會主席不能勝任；但是，在建制派裏要多找一個有辯論能力的議員，比找個立法會主席人選更艱難。

講嚟講去就係讚自己

唔開阿朗美斯數據post啦今日

事實 佢係有腦同marketing算做得幾好

同而家果班比佢算順眼

仲記得唔批世界末日，
建制應該得佢咁玩大家唔會反感

講到尾都係共狗一隻

串人廢

講到尾你都係一隻狗咋

其實辯論有咩用
全部票都係跟陣營

喺立法會搵隻狗易呀，搵隻老鼠難

講事實姐
我諗佢唔係想串人
而係為建制派感到難過

公眾會留意辯論內容

你包裝得好啲
社會反彈細啲
多啲人覺得民建聯做到嘢咪贏晒囉

老實講佢口才做共狗真係嘥左

就算係完全唔留意政治嘅人
都會大概知有個蔣麗芸潑婦罵街咁款 有個鍾樹根係咁噏錯中英文

范太踩佢對民對建聯領導不力，如其做主席，不如留低搞番好個黨先啦

當年司徒華個d 口材俾佢撚到

佢真係叻既，而佢既黨員又真係質素太差，連佢自己都忍唔住鬧佢地

建制派要辯論㗎咩?
舉手機器嚟咋喎

我記得蔣麗芸係立法會開會講野 連曾鈺成都忍唔住叫佢收聲

政壇張五常

做咩講真話

老鼠曾又的而且確建制派內最強
甚至連埋泛民計，佢嘅辯才都算係頭幾名

無錯，蔣麗芸鐘樹根都比佢話過，佢班黨員真係慘不忍睹。

今時唔同往日啦
理乜鬼公眾 格硬嚟都得啦

連登真係多細路仔

以前佢未做主席
高登仔瘋狂屌佢指鹿為馬，詭辯
係做左主席之後極少辯論先洗到底

隻老鼠覺得自己有辯論能力？

00後論壇
老鼠成都上神枱

佢講野好好聽 我去聽講座 我一直訓覺 唯獨佢講到好得意

但老鼠成既詭辯真係高過而家班DAB一班
雖然政見不同 但起碼佢講既野係有文有路 唔似而家班DAB只識咩都歌頌習大大 完全唔識咩叫辯論

事實上得佢同癲狗, 其他係冇個似樣

所以好理解點解建制派會推大口狗做主席

正常~
要識奶阿爺鞋底一定係要盲撐
有少少個人意見嘅都唔會上到位
曾鈺成如果係生於依個年代應該都唔會上到位

dab果班仲廢旖韓國瑜

癲狗有次叫佢不如落黎辯論
你地d o靚太垃圾

Jasper，你做主席點X得！

有郭博士

同某部分連登仔一樣

唔駛出聲屌柒建制派

以前笑到仆街
無咗老鼠成主持, 現在無得笑

唔怪得同黃毓民咁fd，因為大家都咁中意自吹自擂！

佢自學生年代已經係左派

梗係啦 共狗識撚識辯論咩
識舉手投票就得啦

點都好過大口狗，辯都辯直接紅牌趕你出場

你細佬…

又搏唔到依家成個建制派，廢柴垃圾大把，有腦真係見唔到

講野好似庇護工場出嚟咁

佢啲詭辯堅勁,網上見到就話可以坐底慢慢拆
我即場辯論對住佢實仆硬街
破到一個謬論,第二個謬論即刻殺到
搞到你疲於奔命之後破綻大露出洋相收皮

佢嫌棄佢隊友個樣係幾正既

香港姓曾啲政客好似較為似樣

公道d 講 佢算係建制入面最講道理個批人

利申：黃

真
早幾年佢冇做主席之後去中大講talk
發問環節好似有人開聲插佢啲唔知咩嘢
咁佢當然開口反擊啦 但其實答嗰陣好明顯係spin咗去第二度 啲類比係錯鳩晒 但講出嚟好似好有說服力咁
結果台下啲人聽完拍晒手掌

呢類人真係最撚恐怖
睇落好講道理 但背後其實已經過咗你一棟
加埋間中出嚟小罵大幫忙 就已經吸引到咁多人吹奏佢
好彩建制派冇乜呢類人材
如果唔係香港起碼多幾十萬人撐建制派

老鼠成真係有料

佢有喎

曾鈺成 詭辯能力 真係數一數二
民主派個時得李柱銘 可以同佢玩

佢之後成個建制都係垃圾

無辯論能力係因為搵唔到論點為中共辯護囉

數學系出身
思辨能力好，加埋有口才
無得輸

所以范婦人咪唔想佢做主席, 繼續係下面辯, 吸多D中間選民支持囉

幅圖以前成日用

我建議你都係講少Ｄ冇用既說話

其實咁先會進步，真理越辯越明

泛民當時都有辯論高手，如果兩邊都有高質議員，有咁上下辯論質素，先會令市民更加多思考，更關注時事

屌你老母，依家建制得返弱智，泛民只識得嗌口號，你叫市民點關心落去

太空成當年搞移民

泛民邊個係辯論高手？

唔係支那買票
民建聯應該出咗皮
班友亂哂講野

撇除而家隱蔽式奶共，毓民辯論方面真係一流

有腦就唔會做建制派啦

當年李柱銘吳靄儀個啲算係啦，後期有毓民

立法會廢既，要黎做咩

sbt 但而家商界都俾人燒

做得教書校長把口係有返咁上下

呢隻老鼠係真.左仔，我會敬重佢代表緊自己立場，但係班建制派全部扮左cap水正仆街！

咪玩啦...佢辯論叫好?
佢果d叫做遊花園，扯去第2度，一般人咪覺得佢辯論好囉

發大財,發大財